【連登冇人講】#metoo發起人被男職員指控性騷擾

(SACRAMENTO, Calif.) — California Democratic Assemblywoman Cristina Garcia, the head of the Legislative Women’s Caucus and a leading figure in the state’s anti-sexual harassment movement, is accused of groping a male staffer from another lawmaker’s office, according to a report published Thursday.

The incident occurred in a dugout after a softball game in 2014 and now is being investigated by the Assembly, Politico reported. Daniel Fierro didn’t report it at the time but in January mentioned it to his former boss, Democratic Assemblyman Ian Calderon, who reported it to Assembly leaders.

Fierro, who was 25 at the time, said after the game Garcia stroked his back, squeezed his buttocks and attempted to touch his crotch. He said he was interviewed by an outside law firm hired by the Assembly Rules Committee last Friday. Politico also reported that a lobbyist who declined to be named claimed Garcia made crude sexual comments and tried to grab his crotch at a 2017 fundraiser.

女權撚又要失明了

柴田妹！！

加州州議會眾議院民主黨女議員嘉西亞（Cristina Garcia），是#MeToo反性侵運動重要推手之一，最近竟被披露曾是性騷擾的加害者，2014年曾向同黨議員麾下的1名男員工伸出鹹豬手。

綜合外電報導，受害者費耶羅（Daniel Fierro）當時為加州州議會眾議院議員卡德隆（Ian Calderon）的員工。他一直到今年1月才首度向卡德隆提及此事，他表示因為他不認為這件事是個足以「毀滅人生的經驗」，所以他從未提起。此事公開後已轉交加州眾議院大會規則委員會處理，眾議院委任的律師也已於上週五聽取了費耶羅的口供。

費耶羅表示，此事發生於2014年1場議會的壘球比賽後，看起來已經喝醉的嘉西亞撫摸他的背部與臀部，甚至試圖抓他的褲檔，但他馬上躲開了。對此，受指控的嘉西亞透過發言人回應，她記得2014年她曾與她的工作人員一同出席壘球比賽，但她完全不記得她曾有這般與她的價值觀背道而馳的行為。

據了解，嘉西亞於2012年起被選為眾議院議員，並以關注女性議題與貧困社區的環境健康著稱。從#MeToo反性侵運動甫發跡起，嘉西亞就頻頻透過各種管道表示支持，更倡議立法機關為舉報性騷擾、性侵害的立法委員們提供保護。去年美國《時代雜誌》發表年度人物時，嘉西亞的照片也被列在眾多「打破沉默者（Silence Breakers）」之中。

揭露費耶羅性騷擾一事的美國媒體，同時也透露有另1位不願具名的沙加緬度（Sacramento）說客指稱去年5月的1場政治募款活動上，看起來顯然喝醉的嘉西亞曾試圖抓他的褲檔，對他進行性騷擾。

身為#MeToo反性侵運動重要推手之一的加州州議會眾議院民主黨女議員嘉西亞，最近竟被披露曾是性騷擾的加害者。（美聯社）
身為#MeToo反性侵運動重要推手之一的加州州議會眾議院民主黨女議員嘉西亞，最近竟被披露曾是性騷擾的加害者。（美聯社）

大家都鳩up
Super

好人好姐點會屈你啊

性騷擾其實男女雙方都可能係受害者
只係男性係依d事上面因為一向嘅形象先唔出聲
多d人講出聲絕對係好事
會比到勇氣唔敢講嘅男性行出黎

外國就係
香港？發夢無咁早

男人出聲話比女人搞
分分鐘佢屈番你轉頭都有人信